Joe Yeung開左POST踢爆黃毓民

【以黃毓民錄音回應MYRADIO的誣衊】

網台MYRADIO台長梁錦祥及創辦人黃毓民，以題為《含血噴人 栽賘嫁禍 港獨青年人格墮落 MYRADIO恥與為伍》的文章及於網台節目誣衊本人在4月23日晚意圖「踩場」和「搗亂」，我唯有公布證據，還原當日事情經過，讓各位判斷事實。

梁錦祥聲稱當日是一宗踩場及搗亂，聲稱該台突然通知更改節目安排的經過是「本台技術人員當時立即要求盧離開。楊逸朗並無異議，只説暫停一次節目，亦未即時表示『劈炮』」，他們刻意扭曲事實，造謠誣衊本人。」

MYRADIO當初與我們商討開設《本土最前線》的時候，承諾「題材不限、不干預節目、體現言論自由」，到了4月23晚卻突然違背此理應莊嚴的承諾。

真相是，當日我一如往常，帶同嘉賓到網台錄製直播節目。到達錄播室後，技術人員雖見到盧斯達，卻「沒有」立即要求盧離開。技術人員禮貌地請嘉賓在梳化坐下等候，並示意有事須先跟我商談，並帶我到直播室內關門一對一商談。關門後，技術人員就立即通知我，最新節目安排更改為：

(1) 以後我的節目必須錄影不得直播
(2) 暫停當日節目
(3) 理由是技術原因
(4) 以後邀請何人擔任嘉賓，也必須事先通知
(5) 以後錄製節目中，接聽或打出(Phone-out) 任何電話訪問，也必須事先通知

技術人員通知我需要暫停當晚節目和日後安排，言談詢問下才得知我當天原定的節目嘉賓是盧斯達和一名義士。

當晚9時11及19分，MYRADIO創辦人黃毓民兩度致電本人，我在電話中向他表示，原定節目主題是特別邀請盧斯達回應仇思達否定港獨及狙擊盧的風波。黃毓民於第二次來電，更進一步解釋了其網台審查限制節目的具體內容，以及黃對獨派看法：

(1) 不准談及仇思達和盧斯達的風波（包括仇不斷否定港獨的言論），理由是牽涉到黃毓民本人
(2) 禁止邀請盧斯達、鍾翰林、何俊謙擔任嘉賓（但我不知道鍾、何二人因何得罪MYRADIO）
(3) 陳家駒等人士（包括問及的梁頌恆）都是「麻煩友」
(4) 在通知一切限制指引之先，黃毓民已下令本人節目只能錄製，不得直播
(5) 黃不滿港獨派（應指鍾翰林、陳家駒、梁頌恆等人）「勾結台獨」
(6) 黃不滿港獨派（特指盧斯達、鍾翰林）攻擊香港國民黨，因此出聲
(7) 黃多次強調，即使不贊同港獨，也容許港獨派在Myradio做節目；又默默做許多事幫助本土派，但沒有講；乃念年輕人所以給路行；冇開名批評是包容
(8) 如再有被禁人士到MYRADIO，將會「打柒」他們，不是講笑，不會客氣

因此，梁錦祥及創辦人黃毓民其實乃事後扭曲事實，倒果為因，刻意倒轉時序，誣衊本人是特意帶嘉賓到MYRADIO踩場、搗亂及攻擊黃毓民。該台管理層假扮受害者，指斥本人「含血噴人、栽賘嫁禍」誣衊MYRADIO審查言論；事後解釋含糊其詞，謊稱趕走嘉賓，但事實上根本沒有發生。

真相是，Myradio早已計劃預謀，特別審查本人節目，以行政手段取消直播、暫停節目、要求嘉賓邀請及Phone-out必須事先由該台審查，以「技術原因」推委。而該創辦人也親口明示暗示，早已決定取消本人節目直播，並禁止本人節目談及仇思達、批評香港國民黨、禁止邀請盧斯達、鍾翰林和何俊謙。

而梁錦祥的所謂澄清文章及黃毓民在節目上的說法，都是歪曲事實，誣衊本人要將網台MYRADIO捲入罵戰，至於製造風波「出口轉內銷」為民進黨所用來打敗國民黨，則明顯是「以推論代替事實」。該台又故意把仇思達連日來詆毀否定港獨理念、派別的公共爭議矮化為仇盧之間的私怨；聲言不容許互相攻擊，但又放任該台的其他主持繼續狙擊本人及其他同道，形同默許單方面追殺。

至於本人於自行直播中，說出「施恩莫望報」的過頭說話，的確是我本人過錯，在此向黃毓民先生鄭重道歉；然而多年來聲稱秉持言論自由原則、有傳媒操守的MYRADIO，確實違背了自己對主持人和聽眾的承諾，墮落成一個偶像崇拜、打擊異見的小圈子。事已至此，MYRADIO已經違背了當初題材不限、不干預節目的承諾，後來更文過飾非、惡人先告狀，如此對待我這樣的平凡抗爭者，仍自稱宗旨是「本土、民主、反共」，實在令人心寒。亦敬請關注是次風波的人士，按事實真相判斷道理，不要「只問立場，不問是非」，淪為盲目護主的教徒﹗

現在附上MYRADIO時任監製Marco早在風波前審查嘉賓、節目主題的證據，來回應梁錦祥「『審查』嘉賓如梁頌恆、陳家駒等，只要翻查「本土最前線」他們出席節目的次數便知真偽」：

【2018年11月16日】（節目新推出的第二星期），本人查詢將來邀請的嘉賓名單，監製聲稱「絕大部分都無問題」

【2018年11月19日】監製查詢台長梁錦祥及黃毓民後回答：
- 跟陳家駒沒有信任
- 「政治上會有可能 overturn成個局」
- 「五晚都講（港獨），會成港獨台」
- 「社團條例這張是刀」

【2018年11月20日】監製於主持人群組內表達《本土最前線》是向被打壓的本民前致敬，尤以節目製圖運用本民前的組織藍色

【2018年11月24日】本人查詢能否邀請梁頌恆，同時對應節目向本民前致敬的心意，監製回答：
- 「梁頌恒 暫時不宜」
- 直至2019年1月22日，本人硬著頭皮，自行邀請梁擔任當天節目嘉賓

【2018年12月3日】監製限制陳家駒、鍾翰林擔任節目嘉賓的次數

【2018年12月4日】文匯報報導《本土最前線》由多名港獨分子主持，指「Myradio變獨窟」

【2018年12月10日】監製於主持人群組表示
-「我有感覺，這節目已成中共在港的眼中釘……」
-「我覺得大家可就一些話題，五晚夾埋五晚都講」
-「例如 革命周、自決周、獨立周等，個impact更大」

上述對話截圖中，本人曾說過對陳家駒存疑，和應監製對周竪峰的批評，我已向他們二人道歉。再者，因著合作過後，我完全信任陳家駒；向周竪峰查證後，得知實情是選舉完結後好一段日子，MYRADIO仍然禁止游蕙禎擔任嘉賓，可見監製有意砌詞誤導。

一早就應該直接開鳩條老畜牲嘅波先啱
重叫佢老師前老師後

屌 逸朗識玩 玩擠牙膏 等你班仆街出黎講哂藉口spin哂砌埋人生豬肉先 然後再爆錄音等你地全部自打嘴巴+人格破產 good job 呢獲終極睇清黃先生及其黨羽真面目

收皮啦老人渣碌撚

死監躉唔係淨係識放火嘅咩

標題黨？內文係寫向黃毓民道歉wor

踢爆毓民口講一套，做就

好好笑毓民既語氣，叫佢自己打上仇思達度唔好搞到佢，話牽涉到佢，完全係唔識危機管理同當年熱狗一樣

你話黃特漢？

屌 笑撚左咁都抽到水 神回

廢老都夠膽話打柒人

唔過兩頁